[
  {
    "Question": "మూర్తిమత్వం  లో  సరికానిది? ",
    "A": " నాడీ వ్యవస్థ పనితీరుకు, ప్రేరణకు సంబంధం వుంటుంది.",
    "B": "మానవ శరీరంలోని గ్రంథులు స్రవించే స్రావాలు మనిషి ప్రవర్తనను ప్రభావితం చేయును.",
    "C": "వ్యక్తిలో స్ఫురద్రూపం ఆత్మవిశ్వాసాన్ని కలుగజేస్తుంది.",
    "D": "మూర్తిమత్వం మనుషులకు మాత్రమే పరిమితం అయిన అంశం కాదు జంతువులకు కూడా వర్తిస్తుంది.",
    "Answer": "మూర్తిమత్వం మనుషులకు మాత్రమే పరిమితం అయిన అంశం కాదు జంతువులకు కూడా వర్తిస్తుంది."
  },
  {
    "Question": " ఒక ఉపాధ్యాయుడిగా నీవు విద్యార్థి మూర్తిమత్వమును తెలుసుకొనుటకు విద్యార్థి యొక్క ఏ అంశాలను పరిగణనలోకి తీసుకుంటావు?",
    "A": "విద్యార్థి వంశపారంపర్య లక్షణాలు\r\n",
    "B": "విద్యార్థి పరిసర కారకాలు",
    "C": "విద్యార్థి సాంఘిక పరిస్థితులు",
    "D": "పైవన్నీ",
    "Answer": "పైవన్నీ"
  },
  {
    "Question": "ఒక ఉపాధ్యాయుడు తరగతి గదిలో లక్ష్యాల సాధనలో వెనుకబడిన విద్యార్థిని శారీరకంగా దండించడం, చులకన చేసి మాట్లాడడం వలన విద్యార్థి యొక్క ఏ అంశంపై నీవు వ్యతిరేక ప్రభావంను కలుగజేస్తూ దానిని కుంటుపడేలా చేస్తుంది ? ",
    "A": "సృజనాత్మకత",
    "B": " సహజ సామర్థ్యం",
    "C": " ప్రజ్ఞ",
    "D": "మూర్తిమత్వం",
    "Answer": "మూర్తిమత్వం"
  },
  {
    "Question": "ఒక ఉపాధ్యాయుడు తన తరగతి గదిని అభ్యసన అనుభవాలను విస్తృతంగా అందించే ఒక వనరుగా మార్చివేసాడు. అయినా ఆ తరగతి గది విద్యార్థులలో పెంపొందునది ?",
    "A": "మూర్తిమత్వం\r\n",
    "B": " ప్రజ్ఞ",
    "C": "సహజ సామర్థ్యం",
    "D": "సృజన ",
    "Answer": "మూర్తిమత్వం"
  },
  {
    "Question": " సైకాలజీ గురించి తెలిసిన ఒక ఉపాధ్యాయుడిగా క్రింది వానిలో మూర్తిమత్వంకు సంబంధించని విషయంను గుర్తించుము.",
    "A": "ఆయుష్ సమగ్ర వాస్తవ ప్రవర్తనారీతులు\r\n",
    "B": "ఆయుష్ సమగ్ర వాస్తవ ప్రవర్తనారీతులు\r\n",
    "C": "అశీనా నిత్యం వేసుకొనే ముసుగు\r\n",
    "D": "అనూష స్వీయ చేతనత్వం",
    "Answer": "అశీనా నిత్యం వేసుకొనే ముసుగు\r\n"
  },
  {
    "Question": "ఉపాధ్యాయుడు తన తరగతి గదిలో మందబుద్ధుడుగా వున్న మానసిక క్షీణత కలిగిన, జ్ఞానేంద్రియ వికాసంలో లోపాలున్న విద్యార్ధిని గుర్తించి ఆ విద్యార్థికి చికిత్స అందించదలిచాడు. అయితే ఈ దృగ్విషయంలో ఉపాధ్యాయునికి సహకరించిన విషయ పరిజ్ఞానం క్రింది అంశానికి చెందినది ?",
    "A": "థైరాయిడ్ గ్రంథి\r\n",
    "B": "పీయూష గ్రంథి",
    "C": "పారాథైరాయిడ్ గ్రంథి",
    "D": "అధివృక్క గ్రంథి",
    "Answer": "థైరాయిడ్ గ్రంథి\r\n"
  },
  {
    "Question": "ఏ గ్రంథి హార్మోన్ ఎక్కువ స్రవిస్తే గుండె కొట్టుకొనే వేగం ఎక్కువై రక్తపోటు పెరుగుతుంది ? ",
    "A": "బీజగ్రంథి\r\n",
    "B": "అడ్రినల్\r\n",
    "C": " క్లోమం",
    "D": " థైరాయిడ్",
    "Answer": "అడ్రినల్\r\n"
  },
  {
    "Question": "ఈ గ్రంథి స్రవించే హార్మోన్ లోపించినప్పుడు చికాకు, నరాల బలహీనత, ఒత్తిడి కలుగుతుంది ?",
    "A": "థైరాయిడ్",
    "B": "పారాథైరాయిడ్",
    "C": "అడ్రినల్\r\n",
    "D": " పీయూష",
    "Answer": "పారాథైరాయిడ్"
  },
  {
    "Question": "ఈ గ్రంథి ఎక్కువగా పనిచేస్తే ప్రతిభాశాలిగాను, అత్యాశపరుడిగాను, తక్కువైతే సోమరులుగాను, ప్రజ్ఞాహీనులుగాను, మందబుద్ధులుగాను తయారవుతారు?",
    "A": "పీయూషగ్రంథి\r\n",
    "B": "పారాథైరాయిడ్ గ్రంథి\r\n",
    "C": "క్లోమగ్రంథి\r\n",
    "D": "థైరాయిడ్ గ్రంథి\r\n",
    "Answer": "థైరాయిడ్ గ్రంథి\r\n"
  },
  {
    "Question": "క్రింది వానిలో విద్యార్థి ప్రయత్నం లేకుండా చూపే ప్రతిచర్య",
    "A": "కాలికి ముళ్ళు గుచ్చుకున్నప్పుడు కాలిని వెనక్కి లాగడం\r\n\r\n",
    "C": "ఈత నేర్చుకోవడం",
    "D": "పాఠశాలలో గంట కొట్టగానే తరగతి గదిలోకి క్యూలైన్లో ప్రవేశించడం",
    "Answer": "కాలికి ముళ్ళు గుచ్చుకున్నప్పుడు కాలిని వెనక్కి లాగడం"
  }
]